<resources>
    <string name="app_name">RecyclerView</string>
    <string name="m01_name">Museum Nasional</string>
    <string name="m01_desb">
Museum dengan ragam koleksi paling lengkap di Indonesia. Jumlah koleksi…
</string>
    <string name="m01_desc">
Museum dengan ragam koleksi paling lengkap di Indonesia. Jumlah koleksi yang dimiliki museum ini ada sekitar 140.000 unit, yang terdiri dari arca kuno, prasasti, keramik, tekstil, dan benda pusaka, yang dikategorikan secara etnografis. Koleksi keramik dan etnografi Indonesia di museum ini adalah yang terbanyak dan paling lengkap di seluruh dunia.
</string>
    <string name="m01_almt">Jl. Medan Merdeka Barat No. 12, Central Jakarta</string>
    <string name="m01_telp">(62–21) 3868172</string>
    <string name="m01_srce">
http://www.jakarta-tourism.go.id/node/533?language=id
</string>
    <string name="m02_name">Museum Bank Indonesia</string>
    <string name="m02_desb">
Museum ini terletak di kawasan segiempat Fatahillah di Batavia Lama, me (Read more)
</string>
    <string name="m02_desc">
Museum ini terletak di kawasan segiempat Fatahillah di Batavia Lama, menghubungkan sejarah dan peran Bank Indonesia di negeri ini sejak sebelum kedatangan pedagang Eropa hingga didirikan pada tahun 1953. Koleksi ditampilkan dengan memanfaatkan teknologi modern, diorama, serta bentuk tampilan lainnya untuk menciptakan efek dramatis secara keseluruhan.
</string>
    <string name="m02_almt">Jl. Pintu Besar Utara No. 3, West Jakarta</string>
    <string name="m02_telp">(62–21) 2600158</string>
    <string name="m02_srce">
http://www.jakarta-tourism.go.id/node/541?language=id
</string>
    <string name="m03_name">Museum Bank Mandiri</string>
    <string name="m03_desb">
Diresmikan pada tahun 1998, museum ini menampilkan berbagai jenis aktiv (Read more)
</string>
    <string name="m03_desc">
Diresmikan pada tahun 1998, museum ini menampilkan berbagai jenis aktivitas di dunia perbankan sejak masa penjajahan kolonial hingga saat ini. Penataan interior berupa perangkat furnitur, ornamen dekorasi, serta gambar-gambar di dalam ruangan masih mengikuti bentuk aslinya sejak bangunan ini didirikan pada abad ke-18.
</string>
    <string name="m03_almt">Jl. Lapangan Stasiun No.1, West Jakarta</string>
    <string name="m03_telp">(62–21) 6902000</string>
    <string name="m03_srce">
http://www.jakarta-tourism.go.id/node/542?language=id
</string>
    <string name="m04_name">Gedung Arsip Nasional</string>
    <string name="m04_desb">
Bangunan elegan yang terletak di Jalan Gajah Mada ini dulunya adalah kediaman (Read more)
</string>
    <string name="m04_desc">
Bangunan elegan yang terletak di Jalan Gajah Mada ini dulunya adalah kediaman Gubernur Jendral VOC—perusahaan dagang Hindia Belanda, pada abad ke-18. Selanjutnya, bangunan ini dijadikan kantor Departemen Pertambangan dan kantor Arsip Nasional. Pada tahun 1992, bangunan ini direnovasi dan diresmikan sebagai cagar budaya nasional. Selain sebagai museum, Gedung Arsip Nasional kini juga dapat digunakan sebagai tempat acara dan pameran.
</string>
    <string name="m04_almt">
Jl. Gajah Mada Kelurahan Krukut, Taman Sari, West Jakarta
</string>
    <string name="m04_telp">-</string>
    <string name="m04_srce">
http://www.jakarta-tourism.go.id/node/549?language=id
</string>
    <string name="m05_name">Museum Wayang</string>
    <string name="m05_desb">
Museum ini menampilkan sejumlah besar koleksi wayang dari berbagai penjuru Indo (Read more)
</string>
    <string name="m05_desc">
Museum ini menampilkan sejumlah besar koleksi wayang dari berbagai penjuru Indonesia, yang terbuat dari berbagai jenis material, seperti kulit, kayu, dan kain. Terdapat pula sejumlah koleksi wayang dari berbagai negara di Asia, termasuk Cina dan Kamboja. Secara keseluruhan terdapat sekitar 4000 koleksi wayang.
</string>
    <string name="m05_almt">Jl. Pintu Besar Utara No. 27, West Jakarta</string>
    <string name="m05_telp">(62–21) 6929560</string>
    <string name="m05_srce">
http://www.jakarta-tourism.go.id/node/540?language=id
</string>
    <string name="m06_name">Museum Tekstil</string>
    <string name="m06_desb">
Museum tekstil menampilkan koleksi yang berhubungan dengan proses pembuatan (Read more)
</string>
    <string name="m06_desc">
Museum tekstil menampilkan koleksi yang berhubungan dengan proses pembuatan tekstil seperti alat pemintal benang, alat tenun, kain tenun, serta kain dari kulit kayu dan kulit binatang. Ada sekitar 120 koleksi benda-benda tekstil yang ditampilkan, diantara sekitar 1800 jumlah koleksi yang dimiliki. Museum juga menyediakan sejumlah fasilitas dan aktivitas, antara lain kursus membatik, pelajaran merawat kain, serta pelatihan teknik pewarnaan alam dan pemasangan payet. Galeri batik yang baru dibuka juga merupakan daya tarik bagi turis untuk mengunjungi museum yang cantik ini.
</string>
    <string name="m06_almt">Jl. KS. Tubun No. 4, West Jakarta</string>
    <string name="m06_telp">(62–21) 5606613</string>
    <string name="m06_srce">
http://www.jakarta-tourism.go.id/node/534?language=id
</string>
    <string name="m07_name">Museum Taman Prasasti</string>
    <string name="m07_desb">
Museum ini berdiri di atas lahan pemakaman Kebon Jahe Kober yang sudah ada sejak (Read more)
</string>
    <string name="m07_desc">
Museum ini berdiri di atas lahan pemakaman Kebon Jahe Kober yang sudah ada sejak tahun 1795. Selama pendudukan VOC, lahan pemakaman ini diperuntukkan bagi warga Belanda yang terhormat dan tentara Belanda berpangkat tinggi. Tapi kemudian, lahan pemakaman ini digunakan untuk warga biasa yang beragama Kristen. Di lahan pemakaman yang berdiri pada abad ke-18 ini banyak terdapat koleksi batu nisan dari abad ke-16 dan 17.
</string>
    <string name="m07_almt">Jl. Tanah Abang I Central Jakarta</string>
    <string name="m07_telp">(62–21) 3854060</string>
    <string name="m07_srce">
http://www.jakarta-tourism.go.id/node/535?language=id
</string>
    <string name="m08_name">Museum Sejarah Jakarta</string>
    <string name="m08_desb">
Museum Sejarah Jakarta menempati Stadhuis lama, yang dulunya adalah kantor Gub (Read more)
</string>
    <string name="m08_desc">
Museum Sejarah Jakarta menempati Stadhuis lama, yang dulunya adalah kantor GubernurJendral Hindia Belanda yang berlokasi di kawasan Batavia Lama. Gedung ini dibangun atas perintah Gubernur Jendral Johan Van Hoorn, dan digunakan sebagai gedung pemerintahan pada tahun 1707-1710. Pada tahun 1974, gedung ini dialihfungsikan menjadi Museum Sejarah Jakarta sebagai tempat penyimpanan rekaman sejarah berdirinya kota Jakarta sejak tahun 1527.
</string>
    <string name="m08_almt">Jl. Taman Fatahillah 1 West Jakarta</string>
    <string name="m08_telp">(62–21) 6929101</string>
    <string name="m08_srce">
http://www.jakarta-tourism.go.id/node/537?language=id
</string>
    <string name="m09_name">Museum Bahari</string>
    <string name="m09_desb">
Museum ini menyimpan koleksi benda-benda bahari yang dikumpulkan dari seluruh pen (Read more)
</string>
    <string name="m09_desc">
Museum ini menyimpan koleksi benda-benda bahari yang dikumpulkan dari seluruh penjuru Indonesia, dari Sumatera hingga Papua. Di dalamnya terdapat koleksi kapal tradisional maupun modern lengkap dengan berbagai perlengkapan dan peralatan, rekaman kehidupan di bawah laut, koleksi ikan yang beragam, tokoh maritim Indonesia, sejarah berdirinya angkatan laut di Indonesia, serta pelayaran KPM dari Batavia ke Amsterdam.
</string>
    <string name="m09_almt">Jl. Pasar Ikan No.1, Penjaringan, North Jakarta</string>
    <string name="m09_telp">(62–21) 6693406</string>
    <string name="m09_srce">
http://www.jakarta-tourism.go.id/node/538?language=id
</string>
    <string name="m10_name">Museum Seni Rupa dan Keramik</string>
    <string name="m10_desb">
Museum ini menyimpan banyak koleksi keramik dan kerajinan patung dari berbagai (Read more)
</string>
    <string name="m10_desc">
Museum ini menyimpan banyak koleksi keramik dan kerajinan patung dari berbagai tempat di Indonesia, termasuk juga koleksi yang memiliki nilai historis dalam skala internasional. Pada tahun 1972, museum ini didirikan sebagai bentuk perlindungan terhadap bangunan historis di Indonesia.
</string>
    <string name="m10_almt">Jl. Pos Kota No. 2 West Jakarta</string>
    <string name="m10_telp">(62–21) 6907062</string>
    <string name="m10_srce">
http://www.jakarta-tourism.go.id/node/543?language=id
</string>
    <string name="m11_name">Museum Joang 45</string>
    <string name="m11_desb">
Museum Joang 45 menyimpan koleksi sejarah otentik mengenai gerakan para pemuda (Read more)
</string>
    <string name="m11_desc">
Museum Joang 45 menyimpan koleksi sejarah otentik mengenai gerakan para pemuda dalam mendorong Soekarno dan Hatta untuk memproklamirkan kemerdekaan Indonesia. Kekuatan hati dan kesungguhan para pemuda—seperti yang digambarkan dalam koleksi museum ini, semata-mata bertujuan untuk meraih satu cita-cita yaitu kehidupan bermartabat sebagai sebuah bangsa yang bebas.
</string>
    <string name="m11_almt">Jl. Menteng Raya No. 31, Central Jakarta</string>
    <string name="m11_telp">(62–21) 3909148</string>
    <string name="m11_srce">
http://www.jakarta-tourism.go.id/node/547?language=id
</string>
    <string name="m12_name">Museum Perumusan Naskah Proklamasi</string>
    <string name="m12_desb">
Di dalam museum ini tersimpan bukti otentik sejarah perumusan naskah proklamasi (Read more)
</string>
    <string name="m12_desc">
Di dalam museum ini tersimpan bukti otentik sejarah perumusan naskah proklamasi kemerdekaan Indonesia pada 16-17 Agustus 1945. Diplomasi awal antara Indonesia dan pemerintah Hindia Belanda digambarkan dalam bentuk perundingan antara Perdana Menteri Sutan Syahrir dan DR.H.J. Van Mook, serta Letnan Jendral Christisson mewakili angkatan bersenjata, yang diadakan di tempat ini pada 17 November 1945. Pada 7 Oktober 1946, negosiasi antara Indonesia dan Belanda kembali digelar dengan Inggris sebagai moderator.
</string>
    <string name="m12_almt">Jl. Imam Bonjol No. 1, Central Jakarta</string>
    <string name="m12_telp">(62–21) 3144743</string>
    <string name="m12_srce">
http://www.jakarta-tourism.go.id/node/546?language=id
</string>
    <string name="m13_name">Museum Basoeki Abdullah</string>
    <string name="m13_desb">
Pada tahun 1998 rumah di Jalan Keuangan Raya No. 19 Cilandak Barat Jakarta Sel (Read more)
</string>
    <string name="m13_desc">
Pada tahun 1998 rumah di Jalan Keuangan Raya No. 19 Cilandak Barat Jakarta Selatan di serahkan kepada Pemerintah Republik Indonesia melalui Direktorat Jenderal Kebudayaan cq. Direktorat Permuseuman. Bangunan rumah dua tingkat seluas +- 600 m2 dan luas tanah +- 450 m2. Rumah ini kemudian direnovasi agar dapat difungsikan sebagai museum. Pada tanggal 25 September 2001 Museum Basoeki Abdullah diresmikan oleh Menteri Kebudayaan dan Pariwisata Drs. I Gede Ardika. Koleksi Museum Basoeki Abdullah terdiri dari koleksi lukisan dan koleksi pribadi pelukis Basoeki Abdullah berupa patung, topeng, wayang, senjata dan sebagainya. Jumlah koleksi museum yang dihibahkan berdasarkan data yang ada sebanyak 123 buah, sedangkan koleksi pribadi (barang dan benda seni) milik Basoeki Abdullah sebanyak 720 buah, dan buku-buku/majalah +- 3000 buah. Museum Basoeki Abdullah melayani masyarakat dengan menggelar pameran, seminar, penelitian dan workshop, serta menerbitkan bermacam bentuk publikasi berupa katalog, biografi, kumpulan artikel, dan hasil penelitian dan dari serangkaian kegiatan yang lain.
</string>
    <string name="m13_almt">
Jl. Keuangan Raya No. 19 Cilandak Barat, South Jakarta
</string>
    <string name="m13_telp">(62–21) 7698926</string>
    <string name="m13_srce">
http://www.jakarta-tourism.go.id/node/1845?language=id
</string>
    <string name="m14_name">Jembatan Gantung Kota Intan</string>
    <string name="m14_desb">
Dibangun pada tahun 1628, jembatan yang dulunya bernama Engelse Brug (Read more)
</string>
    <string name="m14_desc">
Dibangun pada tahun 1628, jembatan yang dulunya bernama Engelse Brug (jembatan Inggris) ini berguna menghubungkan benteng milik bangsa Belanda dengan benteng bangsa Inggris. Pada tahun 1938, jembatan ini direnovasi menjadi jembatan gantung—satu-satunya di Indonesia, yang dapat diangkat sehingga memungkinkan kapal melewati kanal yang kini bernama Pintu Besar. Pasca kemerdekaan Indonesia, jembatan ini diganti namanya menjadi Jembatan Kota Intan, meski tidak lagi digunakan.
</string>
    <string name="m14_almt">Jl. Tiang Bendera, West Jakarta</string>
    <string name="m14_telp">-</string>
    <string name="m14_srce">
http://www.jakarta-tourism.go.id/node/545?language=id
</string>
</resources>
